---
aliases:
  - /home/pruebasaccesouniversidad/paufisica/
---

# PAU Física

   1.  [Enunciados y soluciones Madrid agrupados por bloques, elaboración propia (2000-...)](#TOC-Enunciados-y-soluciones-agrupados-por-bloques-elaboraci-n-propia) 
   2.  [Recopilación local de enunciados completos originales / oficiales (y algunas soluciones oficiales)](#TOC-Recopilaci-n-local-de-enunciados-completos-originales-oficiales-y-algunas-soluciones-oficiales-) 
   3.  [Recursos externos con enunciados / soluciones](#TOC-Recursos-externos-con-enunciados-soluciones) 

## **Enunciados y soluciones Madrid agrupados por bloques, elaboración propia (2000-...)** <a name="TOC-Enunciados-y-soluciones-agrupados-por-bloques-elaboraci-n-propia"></a> 

**Actualizados con examen modelo 2025 (ver fecha de revisión en cada documento)**

|  Bloque |  [Enunc. 📚](/home/recursos/recursospau/ficheros-enunciados-pau-fisica)  |  Soluc. |  [Apuntes📚](/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato)  | 
|:-:|:-:|:-:|:-:|
|  [Gravitación](/home/recursos/fisica/recursos-gravitacion) <br>*(con LOMCE (2017-2023) parte pasó a [1º Bachillerato](/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato), pero con LOMLOE vuelve a 2º Bachillerato)* | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F2-PAU-Gravitacion.pdf "Enunciados Gravitación pdf") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F2-PAU-Gravitacion.odt "Enunciados Gravitación odt")  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F2-PAU-Gravitacion-soluc.pdf "Gravitación soluciones")  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/F2-Gravitaci%C3%B3n-Teor%C3%ADa.pdf "Gravitación apuntes")  |  
|  [Movimiento oscilatorio](/home/recursos/fisica/movimiento-oscilatorio) <br>*(con LOMCE (2017-2023) pasó a [1º Bachillerato](/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato), pero con LOMLOE vuelve a 2º Bachillerato)* |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.1-PAU-MovimientoOscilatorio.pdf "Movimiento oscilatorio enunciados pdf") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.1-PAU-MovimientoOscilatorio.odt "Movimiento oscilatorio enunciados odt")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.1-PAU-MovimientoOscilatorio-soluc.pdf "Movimiento oscilatorio soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/F3.1-MAS-Teor%C3%ADa.pdf "Movimiento oscilatorio apuntes")  | 
|  [Movimiento ondulatorio / ondas](/home/recursos/fisica/movimiento-ondulatorio)  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.2-PAU-MovimientoOndulatorio.pdf "Movimiento ondulatorio enunciados pdf") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.2-PAU-MovimientoOndulatorio.odt "Movimiento ondulatorio enunciados odt") |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.2-PAU-MovimientoOndulatorio-soluc.pdf "Movimiento ondulatorio soluciones")   | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/F3.2-3-Ondas-Teor%C3%ADa.pdf "Movimiento ondulatorio apuntes")  |  | 
| Movimiento ondulatorio: Ondas estacionarias <br>*(deja de ser contenido obligatorio con LOMCE y LOMLOE)* |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.2-PAU-MovimientoOndulatorio-OndasEstacionarias.pdf "Movimiento ondulatorio: ondas estacionarias enunciados") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.2-PAU-MovimientoOndulatorio-OndasEstacionarias.odt "Movimiento ondulatorio: ondas estacionarias enunciados odt")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.2-PAU-MovimientoOndulatorio-OndasEstacionarias-soluc.pdf "Movimiento ondulatorio: ondas estacionarias soluciones")  | en ondas |  
| Ondas sonoras |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.3-PAU-OndasSonoras.pdf "Movimiento ondulatorio: ondas sonoras enunciados") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.3-PAU-OndasSonoras.odt "Movimiento ondulatorio: ondas sonoras enunciados odt")  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.3-PAU-OndasSonoras-soluc.pdf "Movimiento ondulatorio: ondas sonoras soluciones")  | en ondas|  
| Efecto Doppler <br> *(pasa a ser contenido obligatorio con LOMCE y LOMLOE)* |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.2-PAU-MovimientoOndulatorio-Doppler.pdf "Movimiento ondulatorio: efecto Doppler enunciados") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.2-PAU-MovimientoOndulatorio-Doppler.odt "Movimiento ondulatorio: efecto Doppler enunciados odt")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F3.2-PAU-MovimientoOndulatorio-Doppler-soluc.pdf "Movimiento ondulatorio: efecto Doppler soluciones")  | en ondas|   
|  [Campo eléctrico](/home/recursos/fisica/recursos-campo-electrico)  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F4.1-PAU-CampoEl%C3%A9ctrico.pdf "Campo eléctrico enunciados pdf")  [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F4.1-PAU-CampoEl%C3%A9ctrico.odt "Campo eléctrico enunciados odt")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F4.1-PAU-CampoEl%C3%A9ctrico-soluc.pdf "Campo eléctrico soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/F4.1-CampoEl%C3%A9ctrico-Teor%C3%ADa.pdf "Campo eléctrico apuntes")  |   
|  [Campo magnético e inducción electromagnética](/home/recursos/fisica/recursos-campo-magnetico)  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F4.2-3-PAU-CampoMagn%C3%A9tico-Inducci%C3%B3n.pdf "Campo magnético e inducción electromagnética enunciados pdf")  [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F4.2-3-PAU-CampoMagn%C3%A9tico-Inducci%C3%B3n.odt "Campo magnético e inducción electromagnética enunciados odt") |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F4.2-3-PAU-CampoMagn%C3%A9tico-Inducci%C3%B3n-soluc.pdf "Campo magnético e inducción electromagnética soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/F4.2-3-CampoMagn%C3%A9tico-Teor%C3%ADa.pdf "Campo magnético e inducción electromagnética apuntes")  | 
|  [Óptica física](/home/recursos/fisica/recursos-optica-fisica)  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F5.1-PAU-LuzOpticaFisica.pdf "Óptica física enunciados pdf") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F5.1-PAU-LuzOpticaFisica.odt "Óptica física enunciados odt")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F5.1-PAU-LuzOpticaFisica-soluc.pdf "Óptica física soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/F5.1-%C3%93pticaF%C3%ADsica-Teor%C3%ADa.pdf "Óptica física apuntes")  |   
|  [Óptica geométrica](/home/recursos/fisica/optica-geometrica)  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F5.2-PAU-%C3%93pticaGeom%C3%A9trica.pdf "Óptica geométrica enunciados pdf") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F5.2-PAU-%C3%93pticaGeom%C3%A9trica.odt "Óptica geométrica enunciados odt")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F5.2-PAU-%C3%93pticaGeom%C3%A9trica-soluc.pdf "Óptica geométrica soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/F5.2-%C3%93pticaGeom%C3%A9trica-Teor%C3%ADa.pdf "Óptica geométrica apuntes")  |  
| <p> Física moderna <br> [Física relativista](/home/recursos/fisica/recursos-fisica-relativista) <br> *("contracción de la longitud, dilatación del tiempo" pasa a ser contenido obligatorio con LOMLOE)* <br> [Física cuántica](/home/recursos/fisica/recursos-fisica-cuantica) <br> [Física nuclear](/home/recursos/fisica/recursos-fisica-nuclear) <br> [Física de partículas](/home/recursos/fisica/fisica-de-particulas) <br> [Cosmología](/home/recursos/fisica/recursos-cosmologia) </p> |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F6.1-2-3-PAU-F%C3%ADsicaModerna.pdf "Física moderna enunciados pdf")  [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F6.1-2-3-PAU-F%C3%ADsicaModerna.odt "Física moderna enunciados odt") <br>  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F6.1-2-3-PAU-F%C3%ADsicaModerna-Contracci%C3%B3nLongitudDilataci%C3%B3nTiempo.pdf "Física moderna contracción longitud y dilatación temporal enunciados pdf") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F6.1-2-3-PAU-F%C3%ADsicaModerna-Contracci%C3%B3nLongitudDilataci%C3%B3nTiempo.odt "Física moderna contracción longitud y dilatación temporal enunciados odt") |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F6.1-2-3-PAU-F%C3%ADsicaModerna-soluc.pdf "Física moderna soluciones") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F6.1-2-3-PAU-F%C3%ADsicaModerna-Contracci%C3%B3nLongitudDilataci%C3%B3nTiempo-soluc.pdf "Física moderna contracción longitud y dilatación temporal soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/F6.1-F%C3%ADsicaRelativista-Teor%C3%ADa.pdf "Física relativista apuntes") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/F6.2-F%C3%ADsicaCu%C3%A1ntica-Teor%C3%ADa.pdf "Física cuántica apuntes") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/F6.3-F%C3%ADsicaNuclear-Teor%C3%ADa.pdf "Física nuclear apuntes") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/F2B-F%C3%ADsicaPart%C3%ADculas-Teor%C3%ADa.pdf "Física de partículas apuntes") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/F2B-Cosmolog%C3%ADa-Teor%C3%ADa.pdf "Cosmología apuntes")  | 
| Resúmenes |  [📑 Tipología EvAU](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficherospaufisicaporbloques/F%C3%ADsica-PAU-Tipolog%C3%ADa-2Bach.pdf "Tipología problemas EvAU")  | |  [📑 aPAUntes](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/aPAUntes-Fisica.pdf "aPAUntes")  | 

**Si quieres ver actividades/ejercicios adicionales, puedes mirar en [ejercicios elaboración propia Física 2º Bachillerato](/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato) (durante un tiempo tenía algunos en una columna "Extra" en la tabla de esta página pero lo separo en otra página por no ser solo EvAU, por evitar duplicidades y por ser uniforme con la página de EvAU Química**  

En 2017 PAU pasa a ser [evaluación final bachillerato](/home/legislacion-educativa/lomce/evaluaciones-finales/evaluaciones-finales-bachillerato) según LOMCE, nombre es PAU, EBAU, EvAU, EFB, ... según comunidad, pero se sigue centralizando información aquí como PAU
La tabla incluye ejercicios (LOGSE y LOE) y apuntes inicialmente LOE pero en 2016-2017 se implanta LOMCE y se adaptan a LOMCE, que modifica contenidos e incluso los cambia de curso.  
Estos enunciados agrupan por bloques la  [recopilación local de enunciados completos originales / oficiales (y algunas soluciones oficiales)](/home/recursos/recursospau/ficheros-enunciados-pau-fisica) solo para la Comunidad de Madrid. Si quieres ver enunciados originales/oficiales de otras comunidades (y algunas soluciones), pincha en la cabecera de la columna [enunciados](/home/recursos/recursospau/ficheros-enunciados-pau-fisica) ).  
También se incluyen enlaces a [apuntes](/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato) asociados de elaboración propia.  

**Nota importante: no se ofrecen garantías sobre la ausencia de erratas en las soluciones. Se agradecen comentarios sobre erratas y sobre todo, planteamientos alternativos, aclaraciones o posibles diagramas adicionales. Todos los documentos ponen en la cabecera la fecha de revisión y mail de contacto.**

**Excelente resumen para preparar EvAU Física (Sergio Montañez)**  
[divulgamadrid.blogspot.com.es FÍSICA 2º BACHILLERATO: Cómo preparar el examen de la EvAU ](http://divulgamadrid.blogspot.com.es/2018/05/como-preparar-fisica-evau.html)  

**Presentación para recordar dónde no deben meter la pata en la prueba de Física de EVAU (Antonio González)**  
[twitter onio72.com](https://twitter.com/onio72/status/1274003453543698434)  
Nuevo enlace en 2021 (se incluye como respuesta a tuit anterior)  
[FIS2_claves_evau.pdf](https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vR38o88TSsooGD0By47zS3oTjToCDfwv7hMVgUBwEP2TqmJS1IPgbnEkBvMdSjbRQylUfvcNRmsK2TU/pub?start=false&loop=false&delayms=3000#slide=id.g88adb76665_0_110)

Las pruebas de acceso a la universidad (PAU, también se siguen conociendo como selectividad) se rigen por unos contenidos que son básicamente los de Física de 2º de Bachillerato.  
Asociado a eso, y por sencillez, se agrupan aquí los enunciados y soluciones por "bloques temáticos"  
Incluyo enunciados y soluciones por separado: creo que ponerlos juntos es una tentación demasiado fuerte, y tener los enunciados aislados los hace más útiles para entregar una copia a los alumnos. 
La asignación a bloques está hecha bajo mi criterio; en física es relativamente fácil separar en bloques, aunque a veces una misma pregunta combina ideas de varias bloques, y un apartado de la pregunta se puede asociar a un bloque o a varios. La idea es que, en la secuencia habitual del curso, los ejercicios de un bloque temático se puedan hacer con lo conocido en ese momento. Se incluyen enunciados y soluciones para cada bloque, para la Comunidad de Madrid.

*>Octubre 2014: En los ejercicios de Física PAU de la Comunidad de Madrid de 2000-2015 no hay ningún problema de ondas estacionarias, pero las ondas estacionarias es un contenido del currículo oficial (en Real Decreto 1467/2007 y en Decreto 67/2008 se indica expĺícitamente “Ondas estacionarias” para Física de 2º de Bachillerato dentro del bloque de “Vibraciones y ondas”), se colocan aquí problemas de otras comunidades que sí los traten, con la misma idea de tomar enunciados que no tienen derechos de autor porque una vez hecho el examen pasan a ser de dominio público, y de tener enunciados reales de PAU, tomados de exámenes originales. El licenciamiento cc-by es solamente de la recopilación, no de los enunciados.*
 Inicialmente se revisan PAU 2000-2014 de Asturias (ordinaria (junio) y extraordinaria (septiembre ó julio), no se han localizado modelos PAU en Asturias como hay en Madrid)*>Septiembre 2016: añado ejercicios Doppler, aunque no hay de Madrid *También te pueden interesar los  [apuntes por bloques de física de 2º de Bachillerato y aPAUntes de elaboración propia](/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato) 
 
En octubre 2014 publico la primera versión de tipología, que podría colocar junto a los  [apuntes de física de 2º de Bachillerato de elaboración propia](/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato) , pero considero más relacionado con los problemas PAU de física y los pongo aquí y en los que realiza una agrupación de problemas por tipo adicional a la separación en bloques. Todos estos recursos son de elaboración propia y tienen** licenciamiento Creative Commons Atribución (cc-by).** Las herramientas utilizadas también son libres:  [libreoffice](http://www.libreoffice.org/) ,  [inkscape](http://inkscape.org/)  y para óptica geométrica latex y el paquete  [pst-optic](http://www.ctan.org/pkg/pst-optic) . Algunos como las soluciones de campo magnético e inducción requieren muchos gráficos vectoriales que lleva un rato hacer, pero todos son de elaboración propia para cumplir con la licencia cc-by.> Abril 2014: debido a algunos bugs de libreoffice como  [este (64161)](https://bugs.freedesktop.org/show_bug.cgi?id=64161)  y  [este (62355)](https://bugs.freedesktop.org/show_bug.cgi?id=62355)  pendiente de resolver, puede haber problemas a veces con imágenes, fórmulas, ... 
 
 En 2019 algunas imágenes que tenía en formato vectorial y que incrustaba como eps se exportan a pdf como mapa de bits, de modo que tengo que ir revisando. Lo curioso es que los hacía en svg, pero los incrustaba como eps porque en su momento era la manera que había visto que quedaban ok como vectorial en el pdf. [libreoffice.org How to export PDF with EPS image in writer](https://ask.libreoffice.org/en/question/20188/how-to-export-pdf-with-eps-image-in-writer/) *EPS will gradually fade away and be replaced by SVG, so it is advisable for users to start trending in this direction where possible.* 
 
 Solamente retrocedo hasta 2000. Solamente se utilizan enunciados de los que se haya encontrado el original, que se incluye también en esta página (ver comentarios en  [Recopilación local de enunciados completos originales / oficiales](/home/recursos/recursospau/ficheros-enunciados-pau-fisica) ).  Se ponen enlaces a versión pdf para facilitar la portabilidad. De momento subo en formato pdf (sin restricciones de copiar ni imprimir), y cuando estén revisados y validados quizá comparta los documentos .odt, aunque seguramente en ese momento use licenciamento cc-by-sa. 

<a name="TOC-Recopilaci-n-local-de-enunciados-completos-originales-oficiales-y-algunas-soluciones-oficiales-"></a>
##  [Recopilación local de enunciados completos originales / oficiales (y algunas soluciones oficiales)](/home/recursos/recursospau/ficheros-enunciados-pau-fisica) 

<a name="TOC-Recursos-externos-con-enunciados-soluciones"></a>
##  **Recursos externos con enunciados / soluciones**


###  **Enunciados completos oficiales / originales**
 Algunas páginas donde conseguir enunciados completos de física (ver también  [Recursos PAU Genéricos](/home/recursos/recursospau/recursos-pau-genericos) ).  Siempre se intentan adjuntar los documentos originales (pdf, escaneados) Los enunciados se pueden considerar de "dominio público", no se puede considerar que tengan derechos de autor: los elabora un grupo de personas de varias universidades, y son las mismas para toda la Comunidad de Madrid. En general me centro solo en la Comunidad de Madrid.
   *  [Web de Julián Moreno Mestre](http://www.juliweb.es/)  Web de Julián Moreno Mestre. Tiene recopilación local de enunciados desde 2000 a 2011 para matemáticas, física y química, además de las pruebas para mayores de 25 años por universidad.
   *  [Web personal de Oscar Carpintero, IES ALPAJÉS, Aranjuez, selectividad Física](http://sabina.pntic.mec.es/ocaf0004/fisquim_select_exa_fis.html)  
   *  [mhe.es Selectividad Física](https://www.mhe.es/bachillerato/fisica_quimica/844817027X/archivos/media/esp/selectividad.html)  McGrawHill. Exámenes selectividad física por comunidad, en 2021 tiene de 2002 a 2008


###  **Recursos externos con enunciados pero sin soluciones**

   *  [selectividadonline.com exámenes selectividad Madrid Física](http://web.archive.org/web/20151007235257/http://www.selectividadonline.com:80/examenes-selectividad/madrid/fisica) *waybackmachine* Copyright © 2009 - 2010 HIGHTICH GROUP ALIVE. (consultado en noviembre 2011, exámenes de 2003 a 2009)
   *  [http://fisicayquimicaenflash.es/practpau.htm](http://fisicayquimicaenflash.es/practpau.htm)  Problemas propuestos PAU universidad Oviedo por temas.Ramón Flores Martínez. Prof. de Física y Química IES Sánchez Lastra (Mieres - Asturias). Licenciamiento cc-by-nc-nd.
   *  [http://sociedadelainformacion.com/departfqtobarra/](http://sociedadelainformacion.com/departfqtobarra/)  Problemas PAU Castilla La Mancha de física desde 2000 a 2010
   *  [Recursos para Física de 2º de Bachillerato](http://web.archive.org/web/20180318124626/http://webs.ono.com/maitetono/) *waybackmachine* PAU Castilla y León José Antonio S Noriega. IES Fernando I de Valencia de Don Juan 

<a name="TOC-Recursos-externos-con-soluciones"></a>
###  **Recursos externos con soluciones**
 Estos recursos son externos a este sitio, y cada uno de ellos tiene cierto licenciamiento, distinto al de este sitio, que hay que tener presente. Puede haber soluciones publicadas por las propias universidades de forma oficial, ver [enunciados](/home/recursos/recursospau/ficheros-enunciados-pau-fisica) 
      
   * [Selectividad Física resueltos pdf desde 2020 todas las CCAA](https://drive.google.com/drive/folders/1TugDAPjLZnsoiY6mLo7CWutgjYnY6nSK)  todas las CCAA, realizados por [Aprendiendo Física con Berto Tomás](https://www.aprendiendofisicaconbertotomas.com/). En julio 2022 tiene Madrid 2020, todos de 2021 y 2022 en proceso   
   * [Problemes de la prueba de acceso a la Universidad · Islas Baleares Incluye soluciones, Berto Tomás](https://drive.google.com/file/d/1xu39ypu3u99PbUcn_rIUaFXRaDCPHT77/view?usp=sharing)
   * [Recursos EBAU (Cantabria) - fisiquimicamente](https://fisiquimicamente.com/recursos-fisica-quimica/ebau/)  
   * [uclm.es INFORME COORDINACIÓN EVAU FÍSICA 2019-20](https://www.uclm.es/-/media/Files/A04-Gestion-Academica/PDFEstudiantes/PDFEvAU/CoordinacionMaterias-1920/EVAU-Fisica-2019-20.ashx?la=es)  
   [uclm.es EVAU FÍSICA INFORME DE COORDINACIÓN 20/21](https://www.uclm.es/-/media/Files/A04-Gestion-Academica/PDFEstudiantes/PDFEvAU/CoordinacionMaterias2021/EvAU-fisica_reunion-Nov20_ver2.ashx?la=es)   
   * [Departamento de Física y Química IES Padre Manjón. Pruebas resueltas de PEvAU de D. José Antonio Navarro Domínguez. Materiales de Física 2º de Bachillerato](https://fq.iespm.es/index.php/bachillerato/fisica/recursos-de-fisica)
   * [2º Bach Física Rocío Calzado Montero](https://fisicayquimicarociocalzado.blogspot.com/p/blog-page.html)  
   A continuación puedes encontrar una recopilación de los ejercicios de la prueba de Física en selectividad (PAU, EBAU) en Extremadura. Para facilitar su estudio, se encuentran agrupados por bloques.  
   *  [clasesdeapoyo.com Exámenes de selectividad resueltos de física de Madrid](https://www.clasesdeapoyo.com/s/selectividad/madrid/fisica)  (ojo: soluciones no oficiales) **Material con derechos de autor.** [Copyright © Clases de Apoyo (Juan Carlos Rojo) . Todos los Derechos Reservados.](http://www.clasesdeapoyo.com/aviso-legal) 
   * Cuestiones y problemas resueltos de Física. Exámenes de acceso a la Universidad (Madrid) [http://sites.google.com/site/fyqecsoluciones1/](http://sites.google.com/site/fyqecsoluciones1/) **Material con derechos de autor. DOMINGO A. GARCÍA FERNÁNDEZ, DEPARTAMENTO DE FÍSICA Y QUÍMICA, I.E.S. EMILIO CASTELAR, MADRID, Inscrito en el Registro de la Propiedad Intelectual de la Comunidad de Madrid. Referencia: 16/2009/204** Soluciones por bloques, cuestiones, problemas, en formato Microsoft Word, cada uno de varios MB, ya que las soluciones están hechas a mano y se incluyen "transparencias de la resolución". Consultado en agosto 2011: desde 1996 a 2011. Entre noviembre de 2011 y enero 2012 el sitio se encuentra en mantenimiento, en 2013 indica "Los contenidos de este sitio web han sido eliminados." En octubre 2013 disponibles en  [http://www.educa2.madrid.org/web/cesar.arenas/ejerciciospau2fis](http://www.educa2.madrid.org/web/cesar.arenas/ejerciciospau2fis)  En 2019 disponibles actualizados hasta 2016 en  [https://sites.google.com/site/fisicayquimicaemiliocastelar/](https://sites.google.com/site/fisicayquimicaemiliocastelar/) 
   * Colección de problemas resueltos extraidos de problemas de selectividad. [http://www.selectividad.tv/fisica.php](http://www.selectividad.tv/fisica.php)  Licenciamiento no detallado. Juan Ignacio Valero Problemas agrupados por bloques. Aporta una tipología de problemas dentro de cada bloque.
   *  [SELECTIVIDAD LOGSE: ÓPTICA GEOMÉTRICA. PROBLEMAS RESUELTOS - matematicasjjp.webcindario.com](http://matematicasjjp.webcindario.com/pau_optica_resueltos_1.pdf)  Ricardo López / Enero 2010. Problemas PAU óptica desde 1996 a 2010. Muy bien elaborados.
   *  [Problemas de Selectividad: Física - jpcampillo.es](http://jpcampillo.es/onewebmedia/Problemas.pdf) 18 de septiembre de 2016, pdf de 150 páginas. En febrero 2024 enlace no funciona pero hay copia de 2023 en [archive.org](https://web.archive.org/web/20230116121841/https://jpcampillo.es/onewebmedia/Problemas.pdf)  
[Física: Cuestiones de Selectividad - jpcampillo.es](http://jpcampillo.es/onewebmedia/cuestiones.pdf)  (enlace validado en septiembre 2021) 18 de septiembre de 2016, pdf de 59 páginas   
Juan P. Campillo Nicolás. Muy bien elaborados, con latex. Licenciamiento cc-by-nc
   *  [fisicayquimicaes.wordpress.com Física Ev. A.U. y P.A.U. resueltas](https://fisicayquimicaes.wordpress.com/p-a-u-fisica-resueltas/)  Resueltos por Vicente Martín Morales, licenciamiento no detallado
   * BertoBlog, exámenes selectividad Comunidad Valenciana desde 2000, resueltos [Bertoblog](https://bertoblog.com/contenidos/selectividad/fisica/)  
[#BertoBlog - Física](https://www.bertoblog.com/contenidos/selectividad/fisica/)  Aquí podéis encontrar tanto los enunciados como las soluciones de los exámenes de selectividad de física que voy recopilando "Berto"  
[twitter jbertomeu](https://twitter.com/jbertomeu) 
   * [IES Sierra Mágina Selectividad (Física/Química)](https://blogsaverroes.juntadeandalucia.es/sierramagina/fyq/selectividad-fisica-quimica/). A continuación puedes descargar orientaciones y exámenes resueltos de Física y de Química de los últimos años, para el distrito único andaluz. Los trabajos han sido realizados por los profesores del departamento: D. Juan María García Bruna (profesor de química de 2º de Bachillerato) y D. Manuel Ortega García (profesor de Física).  (Física de 2005 a 2010)  
   * Pruebas de Física selectividad de Zaragoza resueltas desde el año 1993 del IES Bajo Aragón Alcañiz: [http://www.iesbajoaragon.com/~fisica/principal.htm](http://www.iesbajoaragon.com/~fisica/principal.htm) 
   * Enunciados oficiales y soluciones Murcia [um.es FÍSICA - Pruebas de Acceso a la Universidad, Murcia](https://www.um.es/phi/aguirao/Selectividad.html)  Soluciones por Antonio Guirao Piñera Profesor Titular, Depto. de Física, Universidad de Murcia  
   * [FISICA: Pruebas de Acceso a la Universidad (EBAU), Murcia](https://webs.um.es/luisroca/miwiki/doku.php?id=ebau) Coordinador Luis Roca Zamora, Dpto. de Física, Universidad de Murcia
   * Física BACH2 Pruebas y cuestiones PAU CiuG Categorizados por tema y con respuesta [https://sites.google.com/site/smmfisicayquimica/fisica-bac2](http://sites.google.com/site/smmfisicayquimica/fisica-bac2)  Colegio Santa María del Mar, Jesuitas A Coruña, Profesor de apoyo y grupo de olimpiadas de Física Moisés López Caeiro
   *  [Selectividad Andalucía, IES Torre Almirante](http://fisquim.torrealmirante.net/selectividad.html). Los problemas, organizados por temas, de las siguientes relaciones han sido extraídos de los exámenes de selectividad propuestos en Andalucía que podrás encontrar en la web de la UNIVERSIDAD DE JAÉN  
   * [emestrada EJERCICIOS DE SELECTIVIDAD DE ANDALUCÍA RESUELTOS](https://www.emestrada.org/)  Enrique Muñoz Estrada, Física y más materias
   *  [http://www.iesalandalus.com/joomla3/index.php?option=com_content&task=view&id=68&Itemid=77](http://www.iesalandalus.com/joomla3/index.php?option=com_content&task=view&id=68&Itemid=77)  IES Al-Ándalus, Arahal, Sevilla
   *  [Pruebas de evaluación del Bachillerato para el acceso a la Universidad en Galicia](http://teleformacion.edu.aytolacoruna.es/ELVINAF2B8fb2/document/Fisica2Es.html)  Pruebas de acceso a la Universidad en Galicia
   *  GuiA Física Antoni Amengual Colom 
   2012-2013 GuiA per preparar l'examen de Física a les proves d'accés a la universitat. Any acadèmic 2012-2013, escrita i editada per Antoni Amengual, professor especialista d'universitat per a la matèria de Física. Incluye "Enunciats prova y Solucions" de 2010 a 2014.  Ubicada en [uib.es PAU Física](http://web.archive.org/web/20180525071807/http://dfs.uib.es/apl/aac/GuiA/) *waybackmachine* incluyendo pdfs con soluciones.  
   2021 [GuiA Física](http://dfs.uib.cat/apl/aac/fisicapbau/index.htm) Cambia dirección y formato. No incluye soluciones. Licenciamiento *Els enunciats d'aquestes pàgines i les imatges i els vídeos sense modificar, retallar o refer es poden usar amb finalitat educativa, sense ànim de lucre, citant l'autor de les pàgines i posant en lloc visible l'adreça d'aquest lloc web. Usau: "GuiA Física · Antoni Amengual Colom · UIB url: dfs.uib.cat/apl/aac/fisicapbau/".*
   * [Solucionario de la web GuiA Física de Antoni Amengual Colom · UIB - Berto Tomás](https://drive.google.com/file/d/1K7wxl60RnOx8_20vRe6tbHsTue6646Yb/view)  
   *  [elfisicoloco.blogspot.com.es EBAU Cantabria](https://elfisicoloco.blogspot.com/p/pau-cantabria-new.html)  
  En esta página podrás disponer de las PAU (Pruebas de Acceso a la Universidad) de la Universidad de Cantabria desde el año 1995 hasta 2021 de las siguientes materias: QUÍMICA, FÍSICA, MATEMÁTICAS II. Javier Sánchez Actualización: en 2016 indica "En el siguiente link dispones de los exámenes resueltos de FÍSICA de la PAU Cantabria desde el año 2009 hasta 2015, cortesía del Profesor Enrique Ortega González del I.E.S. "José del Campo" de Ampuero. Gracias por este magnífico trabajo. [Exámenes resueltos de FÍSICA, PAU Cantabria](https://drive.google.com/folderview?id=0B6t6-aLmKtoLfmxCQTgtcks3N0diU0ptbnBEMlUyeVoyV18yMlNGODF5dFNaY201UkdyVDA&usp=sharing) 
   *  [https://sites.google.com/site/unaigunea/fisica-2obach/selectividad](http://sites.google.com/site/unaigunea/fisica-2obach/selectividad)  En esta página aparecen los exámenes de selectividad del País Vasco de la asignatura de Física desde el año 2001.  unai agirre
   *  [https://chemamartin.wordpress.com/fisica-2o-bach/](https://chemamartin.wordpress.com/fisica-2o-bach/)  Apuntes y ejercicios por temas, y se incluyen enunciados selectividad CyL
   * Adrián Baños. [twitter estudiarfisica/status/1282002338329374720](https://twitter.com/estudiarfisica/status/1282002338329374720) Entre las 20.00 y las 21.00 estarán ya en el canal las explicaciones de los 5 ejercicios del modelo A. Podéis acceder directamente a la lista de reproducción donde irán apareciendo. Estudiar Física Blog [https://www.youtube.com/channel/UCMFNde47KCIqcfKPSqxBw2Q/playlists](https://www.youtube.com/channel/UCMFNde47KCIqcfKPSqxBw2Q/playlists)  
   *  [https://www.fisicaevauaragon.com/](https://web.archive.org/web/20200804084330/https://www.fisicaevauaragon.com/) *waybackmachine* Enunciados y soluciones de Julio San Miguel y Jesús Brenchat, departamento de Física y Química del IES Bajo Aragón  
   *  [FÍSICA SEGUNDO DE BACHILLERATO](https://web.archive.org/web/20091212104049/http://www.iesnicolascopernico.org/FQ/2BACH/segundob.htm) *waybackmachine* Incluye enlace a "MÁS DE CIEN EXÁMENES DE SELECTIVIDAD de FÍSICA (Resueltos) de DIFERENTES COMUNIDADES AUTÓNOMAS y AÑOS ACADÉMICOS (11 Mb formato ZIP) IES Nicolás Copérnico, Écija, Sevilla.  
   *  [IES Francisco Grande Covián, Zaragoza, Departamento Física y Química](https://web.archive.org/web/20110925044938/http://iesfgcza.educa.aragon.es/depart/fisicaquimica/fisicasegundo/selectividad.htm) *waybackmachine*   
   [Conjunto de Ejercicios de Física propuestos en Selectividad de Zaragoza desde el año 1997 hasta el presente ordenados por Temas](hhttps://web.archive.org/web/20110924091102/http://iesfgcza.educa.aragon.es/depart/fisicaquimica/fisicasegundo/Adobe/selezara07.pdf) *waybackmachine*     
   *  [Física 2º Bachillerato, Probas de acceso á Universidade en Galicia](http://web.archive.org/web/20100814031232/http://perso.wanadoo.es/alfbar/Fisica2.html) *waybackmachine*  . Alfonso J. Barbadillo Marán. Dpto. Física e Química. IES Elviña A Coruña  
   * [Selectividad física 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011 y 2012 Andalucía resueltos](http://web.archive.org/web/20130714230518/http://www.fiquimakcc.es/index.php?option=com_content&view=article&id=91:fissel2008&catid=88&Itemid=481) *waybackmachine*  Kico Calvillo, Licenciado en Física
   *  [uco.es Departamento de Física, selectividad](http://web.archive.org/web/20170923040443/http://www.uco.es/organiza/departamentos/fisica/es/selectividad) *waybackmachine* Universidad de Córdoba, preguntas por bloques  
   * [Claustro. Centro de enseñanza universitaria - PEvAU](https://www.claustro.net/blog/category/pevau/)  
   Soluciones de EBAU Física y Química Andalucía
    
